公務員會否減薪？

沙士個時好似減過3%

減薪冇士氣止暴制亂

唔會

嚟緊加人工啦喎

要啦dllm,攬炒

G持 popo 一齊攬炒

會減，今年減5% 下年加返20%

黎緊至少加3%

佢計上年加幾多
即2019年4月開始計
岩岩先出左報告 上年人工中位數升3.8%

所以至少加3% 最多4%
另外公務員士氣0.5%
狗隊再額外0.5%

應該會減-3% = +3%

今年係睇上年市場, 應該都仲有得加,下年減就好大機會

所以至少5%

有3% 都笑啦

幾時會傾

共渡時艱

你知足係好

但政府唔係正常人思維 為左維護三萬黑警忠誠 邊有可能得3%

好似4月

LM等睇公務員18萬上街遊行

凍薪 / 象徵式 + 1 %

警察一定會加薪，如果其他職系唔加薪，聽暴動似

估中低級加2%，高級凍薪高級嗰d減都唔會暴動

已經加返

最慘係醫護同狗官/狗掛勾，最應該加係佢地

+5% 扣返增薪點2% 最後應該得返3%
扣增薪點依樣野真係on 9, max唔洗追通漲咩

高官減就有用 全部公務員減
其他公司借啲意減

最慘醫護要一齊減

攞條命上場搏，唔夠人手比人cut晒啲假仲要隨時準備入dirty team, 再減我哋人工真係

上年經濟係衰退 點計出來仲有得加？佢地仲要本身有
得升point ,出面炒緊人，佢地仲有得加1成人工？

1% 算啦

最盡咪凍薪
同埋公務員加減人工會影響埋公營機構

上年貿易戰美股都升到爸爸wor。收入減少係航運、自由行式零售同某d藍店姐。岩岩出左2019入息中位數調查係比2018年升左3.8%。咁你老實答你上年有冇加人工先？

如果要計入息中位數，點解公務員入息中位遠高過私人市場？

由今年年頭起班狗官就應該停止出糧啦屌啦星

全港市民應否減薪
全世界一齊減5% 你係咪會好開心

因為個分母同基數唔同囉呀叻仔。講緊全港入息中位數係300幾萬打工仔呀。2019年中位數係around 19000。你拎晒投行中位會唔會19000？銀行業會唔會19000？地盤建築工會唔會19000？工程界？科創業呢？香港地閒閒地搵3萬以上有數十萬人、但係飲食零售同低技術文只佔左就業人口太多先拉低到19000。你未講你上年有冇加人工。定係你又要準備星期一用zoom上堂呀小朋友？

政府部門有幾高技術要同銀行，工程，科創界比較？你講呢3個行業基本都要本科畢業，政府職位絕大部份都唔需要學位，低技術行業，但人工中位數就比得上高技術工種
揾3萬幾上全港幾十萬人？其實都係佔就業人口十幾個%
小朋友，你唔好同我講入境，黑警，aco會高技術過飲食零售幾多，但佢地部門揾3萬以上既一定多過50%人

根本應該中層凍上層減，減既落返庫房或俾醫護

你真係好搞笑。今時今日除左AO唔好講本身已經係讀書最叻個班，其他部門主任位你冇相關大學學位已經有8成唔會請你，淨低個2成都要你有相關工作經驗先比你interview。工程TO已經係最低學歷可以收ive但都有一半大學生。好心你唔好淨係覺得成個公務員架構得無紀律部隊同aco ca啦。正正係連aco都有6成係大學生呀！我夠識講除左低技術行業搵3萬以上既人多過50%啦。到最後咪又係你能力決定你收入囉。你眼紅aco你都可以考嫁wor冇人阻止你，但係你係都要要求政府減aco ca人工甚至乎全體公務員人工、你知唔知扼殺左幾多低技術文員向上流夢想？你唔怪私人公司出價太西但怪政府出高d人工、奴性有冇咁大呀你？最後你上年究竟有冇加人工呀？

公務員加薪係睇上一年私人市場數據
今年應該仲會加啲
下年就有機會凍薪

跟機制就凍薪機會大

不過777 fxxk 上腦既話，減人工都可能會
一減人工，香港最後消費力都無埋
個on9財爺仲話開徵銷售稅
買咩都收3%，買糧食3%，買mud都3%，經濟死多兩錢重

當低層同中產支出都係每月3000蚊糧食
開銷售稅3%=每人比多90蚊

低層月入9000蚊，銷售稅=多1%支出
低中產月入2萬蚊，銷售稅=多0.45%支出
真中產月入9萬，銷售稅=多0.1%支出

銷售稅=搶乞兒冷飯菜汁

都仲未計因為收稅引起既收縮效應，side effect 直接打殘飲食業，服務業

你講個AO,TO佔公務員比例幾多啊？依家計緊公務員整體人工偏高，你揾百份之廿十唔到既高學歷職位講有咩意思？
Aco多大學生，但做d野低技術嘛，點解會咁多大學生呢，咪因為份人工唔合理囉

打個比如，有個白痴用十萬人工請個洗碗，跟住成班大學生都爭埋一份，結果請左個博士生～ 咁唔代表佢用十萬人工請個洗碗係合理、多大學生去做aco仲更加反映左公務員人工係唔合理地高

仲有你搞清楚公務員人工係納稅人既錢，好少人會去吊醫生，律師高人工～阿波波唔止一次講可能會加稅，作為香港人都唔吊得公務員太高成本啊？

平時fg冇30k會屌人做爛市既連登仔 今日竟然會嘈公墓員人工高 笑左
大大聲話一年出幾個月花紅
轉一次工起碼加10k
每次交稅都交幾皮野
人呢？
人呢？
人呢？

仲有跳point wor 計埋仲多

咩市況啊 屌你老母
平時你會唔會唔敢出街啊on9仔

私人工爽左咁多年就得
政府工只係咁岩呢一年有肺炎但冇受影響就唔得

HA可以加津貼

笑死，唔計公務員既入息中位數萬9，私人工爽左好多年
至於公務員入息中位數幾多？sorry 政府從來都唔夠膽公報

無影響? 政府財赤啦傻閪
減薪炒人開源節流啦

唔計無紀律部隊。事實係officer rank + professional grade加埋一定多過全體公務員半數囉唔該。係你自己追住個10%aco ca屌咋。仲有呀aco入職得萬五嫁咋，你就睇到人地個三萬頂薪天咁大、人地要10幾年先升到上去、如果係私人市場文員你係應該問自己點解10年都唔增值自己/考aco去令自己可以有3萬收入、唔係問點解人有你冇。

你個例子就梗加証明你on99.當全世界屌緊私人公司刻薄，你就屌人地有良好人工。唔做五毛分化撚就浪費左你。

小朋友你交幾錢稅呀？冇返10萬8萬你都冇資格屌公務員人工浪費納稅人錢。如果係交個一萬幾千、平時d水電煤車津、小朋友學費、公院醫療、社區設施圖書館/泳池/沙灘/康民署場/基建維修，已經還夠比你有凸添喇。真你同你講多都嘥gas

淨係拎住個入息中位數去對比已經係錯
你用整體既市場去比 咁肯定公務員既入息係高
但公務員既透明度高咁多 咩職級做幾多年有幾錢全部都有數得計
私人工好景果陣一年幾個月花紅 唔叫爽?

私人工幾年都收13～14個月，有咩好比

財赤最多咪CUT派糖 退少D稅
經濟唔好 政府會炒人就唔叫鐵飯碗啦傻閪

你班垃圾狗官平時坐係到R荔枝袋人工, 係咪以為真係唔洗做就有花紅收?
花紅係業積既反映黎, 爽你老母

咁而家減人工都係業績既反映黎
唔好咁肉酸 輸打贏要啦

以為去咗平行世界
好景果時就點踩公務員人工低
出去做私人工有雙糧花紅同大把升職機會
就算無得升不停轉工月入都不斷加
咁既然都選擇咗呢樣野既好
點解唔接受依樣野既壞

咁除非你係無競爭力打份無前途既私人閪工
唔係享受上述情況既人
唔係又點會係到諗點奶走政府工既甜醬

咁經濟唔好 稅收少左庫房無錢 公務員減人工都係反映社會業績 有咩問題？

中低層加10%

庫房多錢少錢根本同公務員人工冇直接關係
倒返轉 庫房水浸唔會話分舊錢俾公墓員做花紅
除非你話庫房去到山窮水盡要破產就另外別論
同埋而家又未見到好似以前沙士 幾千蚊既工都幾十個人爭既情況
減薪既機會唔大

你搞清楚，花紅己計入任何薪資統計，包括今年既萬9人工中位數，即係計洒都係萬9中位數
反而公務員政府幫佢地供15%既强積金，房凖，公屋唔會計入公務員薪資表

剛剛back pay 加跳point 先出左12萬

都唔夠連登精英半份糧
仲減？
可憐下我地呢d 跟pay scale 嘅人啦

又真係唔見晒

中共密謀推23條呀
利用23條,炒曬啲香港人general grade 公墓員 ，特別係無技能既jre grade, To, EO, aco, CA 以及2A3O(警隊除外，因為有pk鄧撐住）
大陸單位直接坐正，填補大陸兩億失業人才過剩既問題
23條一出，任何市民鳩up，批鬥某一個公務員無「忠心」效力國家，已經可以即時革職
[/url]

諗返私工程狗OT冇補水
政府幾時先肯學呢啲19文化
加人工就一齊加 OT冇補水就唔一齊做

社會垃圾

弱智仔係咪唔知道政府統計已經包埋你地成日講私人工郁d就幾個月既花紅
點解包埋都會得18,19k?咪就係因為好多私人工根本連13個月糧都未必有乜撚野私人市場透明度唔高，統計數據已經係你地公墓猿做出黎比較有意義既野，你地自己唔信硬要洗自己腦私人工6個月 同連登仔fg 50k一樣咁 好笑

為左士氣 老閪都唔會減

所以同市場脱節

出面日日ot 做十幾個鐘，縮減人手兩個人做三個人野，放工時間你都唔敢走
唔比人裁走都算偷笑，仲話加薪

好多私人工人工低 所以就要減其他人既人工平衡返？
有冇諗過點解好景果陣好多私人工都冇份分享成果
係因為冇工會sopport 冇政府勞工保障
淨係得少數人發過豬頭
而家前景唔好就減人工炒人都係因為咁
就好似國泰之前啲高層炒輸期油 炒晒啲低層填數一樣

疫情底下個個都好慘 冇人可以避到
但造成今日勞工市場唔公平既係政策問題
然後你地就嘈 就話點解人做狗我做狗 人地做得咁幸福 我做得咁撚折墮 要人地折墮埋一份先公平
真係好嘔心
就算以後庫房水浸都好 政策一日唔變 你地都一樣冇得分

減你老母

19-20已經加咗 嚟緊木嘅意思係20-21？
政府做嘢咁慢 我諗會拖到六七月先知今年係加定減
今年批咗二千億俾狗 加上19-20 年中狗超車 同埋季尾奶肺炎 今年公務員調整應該兇多吉少 睇埋私人市場更加無得加

sor 無睇到原來上年平均加3.幾% 咁可能今年又有3% 加

咁點解唔係私人市場嘅人工不合理地低 而係政府不合理地高呢

唔可以俾多兩粒魚蛋你。係都要人哋少返兩粒 要大家一齊仆街

未反應得切咋 到四月個病仲未有任何好轉夏天都無好轉 到時失業會越來越高 不過到時都傾完調整
正常今年嘅差會喺21-22先反映出嚟 今年應該繼續加掛 至少為咗班狗嘅士氣 政府應該唔會減

市場就係市場價架喇，例如市價租IFC 一呎租緊2百蚊，我地政府就用300去租
咁又魚旦論啊，係咪要講係其他人租平左、唔係政府租貴左，大家唔好魚旦論

所以政府減人工你會心理平衡啲❓
其他巴打意思係 點解唔求自己公司加人工 而去求人地減人工。正如同樣做it 大家工作內容差唔多 但ibank 出到五萬fg起薪 其他it公司只係出2萬零起薪。個問題係it underpaid 而唔係ibank overpaid wow
你覺得自己做嘅嘢應該高人工過政府 你咪去求公司加俾你囉 或者係個行業有問題 就好似it咁

2020 + 2 - 3%
2021 + 0 - 0.5%

改返個符號， 減少誤會。

有人會吊ibank 人工咩？除左08年個時美國政府用公帑救佢地～
因為公帑，你明唔明，
同樣例子如果ibank用高過市價去租IFC，冇人會理，但政府用高過市價去租就會比人𨳒到儍，你明唔明個分別

時勢囉
喺舊陣時八十年代係無人想入政府工 因為嫌政府人工低 點知過咗十零年 97之後 政府工變咗荀工 但其實政府嘅調整 呢三十零年都無太大分別

基本上理性討論根本係晒氣
佢地永遠只會重覆以下幾個論點

總之話政府工人工高就係眼紅
總化話政府工人工高就係自己考唔到
總之話政府人工高就係魚蛋論
因為人人都考到所以政府工年年加通脤double再加跳point 都係好公平
私人工炒人凍薪salary cut我理撚得你 總之我要奶林奠西做佢條狗

係既話我服啊
但事實點會

most likely:
2020 5-6%
2021 4-5%

繼續加 無視私人工

佢地宜家d口罩比哂警察 都冇人出過聲
算啦

[url]中共密謀推23條呀
利用23條,炒曬啲香港人general grade 公墓員 ，特別係無技能既jre grade, To, EO, aco, CA 以及2A3O(警隊除外，因為有pk鄧撐住）
大陸單位直接坐正，填補大陸兩億失業人才過剩既問題
23條一出，任何市民鳩up，批鬥某一個公務員無「忠心」效力國家，已經可以即時革職
[/url][/url]

私人工轉工加20%一年轉三四次工就double
公務員唔可以

一年轉三四次工
同小學雞話成年人一日可以射幾十次精差唔多

銀行工轉極都可以加人工

我都唔清楚
係你咁講

係你話一年可以double人工
但係又唔抵得公務員一年加3-5%

我呢個account幾條友一齊用
你得閒咪再起底囉
精算工程mphill pdge咩post都有
4個人都係我咩
起底搵埋D陳年post 想屈人矛盾?
高質少少啦公務員
你要駁斥既係今日 呢個post既我啊. Spin咩啊
有心起人底都無能力諗argument直斥其非
公務員

勁撚得你 講左唔認自己講過仲過我spin
我只係引用你話做銀行可以一年double人工

句野係你講 我冇逼你講架
私人市場可以一年double人工
公務員一年加3-5%就高得濟
完全雙重標準

一定唔會。

原來連登account有身份證 同一個account一定要同一個人講
公務員又請多左個智障
係咪扑傻自己IQ<80就入到請教下

on9仔市場經濟下社會係咁
使唔使商家唔賺錢做生意啊
其實都得 無咩人會來香港做生意啫

減左又點，物價加左就唔會跌返，仲有一減就會連其他人嘅消費意慾都無埋，但問題係支那國只會打落水狗，水費呢啲簽左約唔會減，到時可能好多人失業，仲有果時無最低工資，而家有，減完公務員都係多過人地普通工種，到時貧富懸殊更加劇，藍絲賤種就好開心!

就算我個人層面人工高過你, 轉工可以加得多過你 咁又點
唔代表 我唔可以不齒你地拎緊比社會普遍高既數
因為呢個係公共財治問題啊
講左好撚多次 智障還智障 係咪唔識字

商家佬賺錢使你幫佢擔心咩 人哋賺緊嘅錢點同打工仔比 佢哋食緊你水咋 唔係啲高層點樣年年百幾萬花紅 個老細都仲可以住豪宅。你估出糧俾你哋用好多錢咩

自由市場之下私人工既market equilbrium就係唔正常
反而佢地呢個幾條撚樣關埋門傾出黎既人治加幅 年年5-6% 叫正常

事實係反唔到架

你呢d係唔係就係我人工既醒目
將所有野推晒俾人 就當唔關自己事
走撚晒精面 以為自己好醒
你試下俾你同事同你個名亂咁報價俾個客
錯左睇下入你數定入你同事數

第一日出黎做野咩 其他人見到點會諗你內部亂成點呀
淨係睇個名咋 有你個名仲想亂咁推

智障仔有point唔敢回
學人扮old seafood教精小弟做人
無Point喇 慢慢自己吠飽佢
係我喇係我喇 全盛時期每個鐘一個post 全部都係我開架
on9

你回下我點解私人工一年double人工係合理
做政抵工一年3-5%叫高先啦
係你一直唔應我
求其亂咁推俾一個唔知係唔係真係有呢個人既account共用者咋
打私人工真係好撚高質 轉駁轉得好撚快

我宜家終於見識到做私人工既醒目仔係有幾咁醒目法

有幾多人一年double到人工啊
成個數你自己ff出黎 without any statistical support
不如你話一年轉十次每次double啦
仲好

你自己答返啦
一年double人工係無講既 你走黎問我
再唔係咪問你個account共用人囉

小弟番緊份工我諗公司絕大部份支出都只係人工 賣緊既只係consultation service 而我諗香港大把professional service都係咁
地產商個D工就唔討論啦 如果只係用professional service industry計政府工既人工理應benchmark類似職位既的私人市場人工
我敢講 政府醫生&牙醫 vs 係政府工程&EO既人工 對比起係私人市場offer緊既絕對唔對等
呢個制度下只憑人工政府根本留唔住好既醫生相反政府工程&EO類工根本就唔值咁高人工

btw睇一睇呢個疫情有幾多商家做唔住就知其實有幾多老闆profit多&profit margin真係高

智障真係智障
又黎loop返係咪同一個人到
我諗IQ80都比多左閣下
唔會再覆 不過我肯定公務員又多左個智障 同埋為閣下媽媽生左個智障而擔心

雖然你係打私人工既醒目仔
但辯論程度只係人身攻擊

幾低質既回覆我咪用幾低質既方法回唔想浪費自己筆墨

得引用你既說話
你叫我解釋你講說話係咩意思
你傻撚左呀
句野係你講出黎架
要我解釋

重覆:

就算我個人層面人工高過你, 轉工可以加得多過你 咁又點
唔代表 我唔可以不齒你地拎緊比社會普遍高既數
因為呢個係公共財治問題啊
講左好撚多次 智障還智障 係咪唔識字

仲講到自己好撚有point
有幾多個人做到一年double人工
你自己都有講啦 成個銀行業都係咁呀
所有野都係你自己講既
講完叫我解釋
我解釋唔到你講既野就代表我駁你唔到
將你做既野推俾我做
就係私人工既效率

公務員有幾撚高呀 aco15k冇雙糧 出面13-4k有雙糧
差幾撚多呀你呢d撚樣鍾意鬥頂薪 aco做12-3年老頂先31k
出面爛鳩主任都升做經理啦
之後你又會話有幾多個有得升呀 講唔升個d13年都未必有20k啦
食個碟頭飯35蚊都加到60蚊啦
做13年冇20k你唔吊鳩個老細出得少
走黎怪個政府出一個合理既人工
你真係港奴黎架 唔幫自己打工仔
走去幫老細恰其他打工仔

高層同差佬減都唔肉痛都贊成既, WS呀,工人呀就唔好啦萬零蚊被佢地加啦, 又要勞動

吊佢老母五六萬..仲要HO真係好褸屌

心水清呀
AO, 首長級都俾連登仔笑垃圾工
無地位人工低
轉過頭連 CA ACO都話人工高

揾入職計，100個aco,一半以上收緊頂薪3萬2，再加15%政府供强積金，你計佢得萬5蚊？
100個私人工文員就真係一半以上得2萬唔夠喇

我都答左你
做13年冇20k你唔吊鳩個老細出得少
走黎怪個政府出一個合理既人工
你真係港奴黎架 唔幫自己打工仔
走去幫老細恰其他打工仔

你宜家係咩心態呀

岩呀
花紅係業積既反映
咁所以而家凍薪炒人都係業積既反映
所以嘈乜鳩姐你地

依家講緊成個社會人工，你講咩老細問題，有幾多老闆會比個文員做左十幾年一定升職加人工到3萬幾？
我識既得一個、就係唔需要理駛幾多既香港政府

市價就係市價，個個請菲傭都係4，5千，如果政府幫林鄭請個菲庸出手就一萬、係咪應該𨳒香港其他傭主西？政府先出得啱價？

宜家政府出手請個文員15k咋有幾多
係班西老細人工加得少你唔屌9佢地
Lunch一個碟頭飯都可以係13年由35蚊加到60蚊啦
私人工跟唔上步伐唔係老細西係咩問題
你走去屌9政府跟得上通漲

班打飛機圍爐友，平時鳩噏就叻，咩交稅養公務員喎，叫佢地攞張稅單嚟望下就無人攞得出

私人閪工腦細唔壓榨佢地，點賺到盡

唔反抗黑心資方
反而幫黑心資方攻擊其他打工仔

仲係度講萬5， 政府每年用公帑只係要比人工剛入職公務員架？

升到頂薪個d唔駛計架

私人市場就係市價喇
打個比如、
租個寫字樓，個個都係比2萬，我地既政府用公帑就比夠3萬，跟住仲話係人地比得少、唔係政府比得多

然後財赤時就話將來加稅全香港人買單

吊你老味係你話出手 咁出手咪出15k雖
31k係老頂 13年時間同經驗
我都講撚左13年 食個飯都35蚊去到60蚊啦
唔係政府加得多 係出面西老闆加得少
你要做既係吊9西老闆為私人工打工仔增加好待遇
唔係拉一個跟得上通漲既公務員落水

其實香港打工仔，有冇邊一日係唔內鬥...?
公務員帶頭減人工的話，私人企業一樣可以照跟。大家魚蛋論一齊死。

當年
碼頭工人工業行動又屌。
教書爭取褔利又屌。
護士要求改善工作環境待遇又屌。
救生員出來抗議又屌。
空姐出來工業行動又話人飛雞。

依家又出來叫人地減人工....
香港講勞工褔利真係得啖笑。

打工仔批鬥打工仔
反而唔同黑心老闆嘈

你計咩通脹，通脹不嬲會另外加架喇，係度混淆試聽，3萬係跟point 升、關咩通脹事

呢個pattern我由中學生睇到我大學畢業左十幾年都重係咁。
屌那星......

薪金表係對你工作一年既經驗既認同 有咩問題
你返份工垃圾 跟唔到通漲 又食鳩你經驗
仲講到好合理咁

同埋我想講公務員好多時係跟通脹調整。
其實如果冇調整薪酬，你嚮通脹底下冇人工加係等同減薪，因為你同一份人工下的購買力係會下降。
其實出面如果薪金不變係等同減緊人工.....
打工仔可唔可以團結少少.....唔好野野魚蛋論可以嗎

私人市場中位數萬9蚊，計洒d咩經驗值～ 政府d濕9工經驗特別值錢架
試下做十二年aco出去揾番文員做，你估有冇2萬

同啲女人一樣，有優勢時就唔出聲，一到劣勢就話要公平，條路自己揀，不如依家增值下自己先啦

班撚屌當正自己真係有出糧俾公務員咁
退稅都退返晒啦
成撚日以為自己係老細咁想扣自己伙記人工
有時真係唔怪得私人工老闆咁黑心
因為其他打工仔做老闆都一樣咁刻薄
呢到大把以為自己係納稅人係到刻薄d佢有份出糧既員工

做12年冇兩皮你點解唔屌9個老細刻薄

九唔答八。
人地做私人工夠要大學學位做入場卷喇
啲大學知識唔通又等於學以致用﹖
你一定活在幻想世界。

要大學學位先考得入=工作上要運用大學知識。
低能。

利申：公務員，唔係ACO果啲……

我諗起之前有班撚屌。
人地醫護出來爭取改善待遇，就話人應該減一半人工請多一倍人，咁先係醫者父母心。我真係屌佢老母！咁撚仆街的野真係香港人先諗得出。
好啦，前果排醫護罷工就奶撚曬鞋底，好啦，衰左就出來屌呢樣屌果樣。我覺得香港真係人人都有潛質做老細。

又歪理，質疑番個市價轉頭
政府駛公帤以後唔駛人理架喇，買貴左永遠都係其他人買平左，政府既價先正常

唔夠駛加下稅就得喇

無人笑垃圾工。
只係話公務員浪費公帑

我考左，做緊。
啲人都會話我老作自己係公務員所以先反…

我做過出面先入政府。
政府啲人真係廢過出面好撚多…
如果以出面既較率黎做，政府應該可以CUT一半人都重可以正常運作。

屌乜春姐，你去屌佢，咪其他打工仔屌返你，話你自己廢囉。老細連出聲都慳返

政府啲人？你識幾多個？

好肉酸 踢爆假膠就話第二個人
假設呢個人格真係真實存在 即係一年跳個double 係有可能發生既事 咁你應該反省下點解自己做唔到你另一個人格所講既一年升個double 而唔係屌人升3-5%
不過加得3-5%都喪屌 我相信你能力都有限 唔係被選中既人中之龍
另外我想講既係 林鄭攬既係狗隊 唔好以為佢會因為要加狗隊而加哂成隊公務員

哦。
咁你話做得好，你又識幾多個﹖

[url]以前同你一樣
覺得唔會清算所有公務員
只會向有影響力既各部門首長同問責班子落手滲透

但近來中國太多知青失業失學
有消息指高中低層公務員都一筆out消，
方便請返大陸畢業生[/url]

識個人係HA到做日日睇書。

勞工層俾人剝削到咁都可以話市價
成日拎住萬9蚊中數打j話人地公墓員高人工
自己望下樓價 幾錢收入先可以上車
你中位數兩條友加埋借盡都買唔起啊
樓價就係市價啦 柒頭

0, -3, -3,
嗰陣我俾人減6成

6%渣

起碼急症/dirty ward果班要加啦，住大陸先有500蚊津貼，超on9

咁委屈你 點解會入黎做廢人

剝削？我同你講香港公務員平均人工支出係超級高，比新加坡高幾成， 一定係全世界得香港公務員冇比人剝削，其他地國家都剝削緊公務員喇

做私人工真係好慘
如果文員仔做十幾年冇兩皮
原來唔會話啲老細揸乾揸淨你地啲員工
係會話文員仔就係值呢個價
到底前世做錯咩事先會做到香港人

望下就知人好唔好？醒唔醒？你算命㗎

你地有冇諗過公務員減薪, 會導致公營機構底下的醫護(HA)一齊減薪

建議全香港一折出糧
保商家

咁拉到所有公墓員都係萬9蚊中位數
每個職系月薪都係收私人工既7成
將所有員工轉晒合約制 唔達標就炒
全部公積金同房屋福利cut晒佢
滿意？

如果有得加就fat fat

有無人記得當年SARS之後唔屬於公務員體制嘅醫護主動減薪共渡患難，但之後公務員加返薪，幫香港人守住唔比大陸無良醫生來港行醫嘅醫護成為咗政府眼中丁，遲遲無得加人工
但我依家係網上已經搵唔番相關新聞，到底係咪我自己嘅幻覺嚟

吓，乜同一辦工室一齊做野都唔知架﹖
你盲架﹖

一個辦公室同晒全部公務員做野
蛙到呢

咁你讚咪一撚樣。
唔識反轉諗﹖

蛙﹖
共產主義會令人懶就係人都知
公務員體制就係依類野黎。

計年資升
唔炒得
唔理交數(有啲人會想升交數，但唔係常態)

依啲會令人生產力降低乜唔係經濟學常識﹖
咁叫「井底之蛙」﹖
你盲撐都盲得幾好笑。

我撚有讚過人？
話你井底蛙呀

Spin到公務員係共產主義
共產主義講階級鬥爭架喎
公務員制度係階級制架喎
讀下書先黎講共產主義啦

公墓猿人工福利偏高大家都知，唔係點會個個爭住入？額黎做乜鳩

巴打唔使同個柒頭公墓狗晒時間解釋

Agger

之前有節目講過兩成人搵80k以上，3萬幾人搵8萬以上，仲要工作量係人地一半都冇

有d柒頭真係搬黃孖華魚蛋論就覺得自己好識野😂

市場轉變咁大，政府冇改變咪問題囉，聰明豆

咁你又講下變咗啲咩 要政府減人工

同舊制比已經差咗好多
無得送仔女讀書 連醫療都係得公立 私人有私家醫生睇

其實係基本法保障左公務員
所以 2047 前都應該好安穩
但 2047 後會點就 god knows

你都痴撚線

懶唔代表唔勁

政府都有核數，工程，IT呢啲專業職系既，咁計整體薪酬調整當然會計埋佢地。

你係咪想講aco ca 呢啲一般文職人工太高，高過私人市場？

係咁你個論點就要轉一轉做「aco ca 人工比私人市場人工高到唔合理」，否則你指公務員咁闊咁多職系，咪會產生概念唔清，嘈黎嘈去既問題。

呢個post 完全顯示出香港打工仔係幾咁奴隸
難怪d 老闆個個大魚大肉

點解會有人一直拎aco 既人工
去話政府人工高
做十幾年先3萬叫人工高？
唔好拎出面文員比啦
你拎文員比應該同ca 人工去比
難聽d 講句
兩公婆都aco
做十幾年都未必買得起一層樓
aco 假假地都掛名叫主任呀

減佢老尾10%啦，尤其中高層，前線公務員，如垃圾姐姐、前線醫護，就照加人工，咁至公平，d管理層吠就摘名處理，send班仆街個名上北京，食人血饅頭？完左疫症慢慢清算。

佢成廿萬個位 實有d職系正常，但絕大部分過高、駛唔駛list 洒出來，aco, 黑警，入境，eo.....?

你list左既即係一般文書職系同紀律部隊。
紀律部隊係私人市場冇相同職位，你點比較人工過高？

Aco 十幾K都話高？
EO英文要求好高喎，又大權，又要處理機密資料，政府俾高人工d人工係縛佢個人，唔想d人好似私人工咁一兩年跳槽。

政府個機制同私人公司好唔同，政府唔可以容許人員咁大流動，要保持穩定性同吸引人材就係起薪同跳point 機制上入手。

將政府同大公司比較人工唔會差好遠，你同十九港資就梗係好好多。

以今時今日既物價好明顯就係私人工太差，而唔係公務員太高。

又講十幾k aco,明明一半以上人出緊3萬2

你又講max pt , 大學生做左十幾年會唔會冇三萬二

Aco同大學生比？大學生揾到3萬2，所以政府工洗碗嗰個都值3萬2啊？
入職要求係中5，做d野真係唔係弱智都做到
事實係一半以上人攞緊max point ，而未來個個都會攞到max

無視人地十幾年經驗
一個主任仔做十幾年搵30k唔多架啦
搵唔到係老闆出得少
唔好幫老闆兜

入職要求就等於請你個要求，入大學夠話3322就得啦，咁咪全民大學生

政府就係要請個叻仔黎做野，保證質素，唔比高過中五人工點吸引人材。

事實上大學生以往都嫌aco起薪低冇人做，係近年私人工起薪跑輸大市先吹奏政府。

私人工跑輸政府咪就係因為政府工個價唔合理囉
你政府租office 會唔會貴過市價幾成租啊，租完仲要理直氣壯咁話係私人公司其他人租平左，唔係我地租貴

以前啲人就係嫌政府人工低唔肯做政府工，政府幾十年黎個制度都冇大變，都係跳point 加因應私人市場薪酬調整。

而加通漲左咁多年，私人市場人工唔加變到跑輸大市就話政府個價唔合理？

即係私人工老細仆街你政府都要跟住仆街，唔係就唔合理

市價就係市價，比如油價以前年年升，唔通依家油價大跌～ 但你都仲加價比油公司買啊
公帤比你咁用既咩

正宗輸打贏要
公務員就係放棄左私人市場既大起大落換穩定既工作
大起個時 都係加雞碎咁多 唔似出面有幾個月b仔 唔見你幫手出聲
大落個時 都係加雞碎 但就屌9公務員有得加人工唔合理 同市場唔同

保障人民收入合理都係政府應有之義呀。私人工不合理地低，政府係應該要調整返合理水平，而唔係壓低公務員一齊冇飯食呀麻。

油價訂左合約，你話變就變？ 公務員跑輸大市時你有冇出黎抱不平

政府要做既係控制好油價，令公營同私營油價穩定同合理

一句輸打贏要道盡一切

幾時公佈加幾多

正路5月中
不過宜家有wfh唔知會唔會遲公佈

講到揾3萬幾既aco係好正常、己經係低無可低咁喎
香港入息中位數萬9，有7成人咪要跳樓？
用公帑以高於市價送錢比公務員，有財赤個時又嘈加稅
要全港人買單啊

一個主任做十三年或以上搵3皮有幾出奇呀

下年應該減或者凍

明明係中5文員仔，個title 叫助理主任，吹到主任

點解你唔認為私人工低人工呢？

Aco有下屬管
普通文員仔唔洗管下屬
你要用文員仔黎比就用ca
十幾年搵24k 咁叫過高？

Aco要對客架，文員洗唔洗對客？出面要對客既人工都高啲啦

我唔理，公務員用納稅人錢出糧就唔可以咁高，要蝕住做

我唔要我高人工
我要你人工低過我

出面出14個月糧
Ca除返14只係搵20.5k
真係睇唔到人工高幾多

On9
咁都可以嘈到5頁，依家政府做野使撚睇你民意咩，總之話加就加，話減就減，根本唔使睇社會反應，香港人唔滿意咪fb, ig好嬲好嬲囉 惡得出咩樣

成班嘈到面紅耳赤好似自己既意見會影響到政府決策咁

成班話公務員overpay既，唔通話加你地就會大罷工罷稅咩你地班死港豬奴隸

公務員減薪既，在職公務員唔通會辭職咩 出到黎咪又係廢人一個

成班農場豬係度傾個屠夫應唔應該加豬糧
但個屠夫根本唔撚care你意見

CS人工有幾高

上次公務員減薪有四萬件公務員遊行
仲會集體告政府
同一般奴隸唔同
正如ca仲惡過局長
唔係話減就減到
後果大好多

你都識講上次
個陣係遊行同法律都仲有效既年代啊大佬

政府睇穿晒港豬底牌啦
做盡咪又係遊行，訴諸法律
遊行，法律？全部都ban鳩你又如何姐
依家擺明獨裁你吹咩香港人

高過文員仔，銀行cs都2xk

係啊，計最高人工既cs ,銀行個班cs，即係teller（非sales),做左十幾年先2xk ，政府比夠3xk

Aco唔係一個cs咁簡單
佢係一個主管 又係一個文員 又係一個cs
身兼多職

銀行teller同aco比
銀行個面試有冇咁難，競爭對手有冇咁多

本末倒置左、如果政府用10萬蚊請個洗碗工，都會好多人競爭，唔代表份工本身值咁高人工

你做過aco未，見識過aco唔同既工作未，你憑咩認為aco只係個文員仔？

面試難度係某程度反映緊工作要求。
你見請個紀律部隊又要體能，又要筆試，小組討論。

政府用15k請aco返黎 同私人公司差唔多 甚至低高市價
都多人爭
你就吹大到政府用高於市場價請人

你點判斷份工值幾高人工

成日講入職人工，係度混淆試聽，一半以上aco收緊30k以上啊天才

會計師入職夠十幾k,唔通你夠膽話會計師係低收入人士啊

你宜家講請人
唔講入職起薪唔通講頂薪
我夠膽講 冇一個aco一入職就有頂薪

文員,cs出面做十幾年市價2x k囉

咁咪岩囉 ca24k 同市價相近

Aco難過文員同cs，完

講緊公務員人工，你係咁咬住第一年人工有咩意思，你覺得你咁講好有道理，ok，你贏

打下字，做下filing ,聽下電話,仲可以同時間炒下股，睇下劇又真係幾難既

係你講請人架
請人唔講第一年你走去講頂薪
仲覺得自己好有道理 贏果個係你就真

呢個真

人講有得睇劇你又跟住講
你有冇親眼睇住佢地睇劇炒股呀

會計師都係打下字，聽下電話，講下野姐，有幾難姐

支持全部減 除左消防救護

啲街外人真係人講乜你就信乜 唔求下證
唔怪得林鄭講公務員wfh 十個有十個都信哂

唔會減，最多唔請人

好多Aco 做HR 野架，有啲位要做埋會計招聘組都係ACO /CO。
仲要管下屬如CA 。

我覺得 ACO =私人工既HR & admin Officer ，不是文員咁簡單。

我勸你唔好有呢種諗法, 減親之後都會報復式加返

講咁多都曬氣，對公務員冇認知就話overpay

減5%

之後仲大大聲聲咁話 原來冇左公務員返工都一樣正常運作

政府請人有冇同人講point幾到point 幾啊？
點解我話政府請人就一定等同我講只計第一年人工啊

成日拎文員同aco比
明明文員對返ca 13-24k根本就冇overpaid
Aco係一個admin主管仔再加文員加cs既雜工 15-31k 拎返私人公司主任 都係咁上下

咁又係，data entry同寫會計師報告一樣算係打下字

咪撚減
咁先睇到幾多連登仔口不對心去報政府工

你拎政府既頂薪同私人公司入職比又點計
成日話私人工得廿頭 廿頭起咋
仲有aco係主任仔黎 有下屬管
咪下下再用文員比
一個admin officer13年出面28k實俾得到
再包雙糧b仔 咪又係接近人工

正苦:辭職咪撚做lor屌

管下屬?
公務員又出來搞笑,

ACO 人數仲多過CA , 2個上司管一個下屬呀, 新型管理方法WO, 真係辛苦D ACO

證明你真係咩都唔知
仲有n仔管

你條on9唔識就咪撚衝出嚟柒啦
除左ca 仲有好多workman, temp clerk

佢地已經假定左非專科既文職公墓員係唔值呢個價

認為公墓員日日返去都係大部份時間都係hea做
最多都係入下file打下字
朝9晚5又唔辛苦
就算做一世都唔應該高過個所謂市場價既中位數

自己明明有咁既偏見 人地同佢解釋又起晒鋼屌晒老母咁
你班友要睇證據 去學資處 運輸署 社署睇下啦 成班做到hihi果啲就係你地口中既hea工啊
BUREAU做緊既 要輪班既 要分派去偏遠地區既都未計啊

屌 根本就係班垃圾眼紅
睇下而家失業人數10幾萬呀
佢班廢柴係咪比人炒左心理唔平衡
走嚟屌鳩公務員

佢地以為公務員同愛回家入面d寫字樓一樣
吹下水又一日

分分鐘有d係未能出過黎做野就係到9up
12年文員有2頭 12年主管仔有3頭俾佢地講到係天方夜譚咁

有好多做私人公司既都眼紅公務員人工
見到公務員有機會凍薪/減人工就開心
真係好撚on9
政府帶頭減既話私人公司大條道理減你一個double啦

其實有咩公務員唔係hea工